% ©2016, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/

\documentclass[svgnames,hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyperref}
\usetheme{Warsaw}

\title{Programmation R pour le Big Data}
\subtitle{Présentation du module}
\author[\href{mailto:s.tenier@groupe-esigelec.fr}{s.tenier@groupe-esigelec.fr}]{Sylvain Tenier}
\institute{Département TIC - Esigelec }
\date{Février 2016}

\begin{document}
\frame{\titlepage}
 
\section{Organisation du module}

\begin{frame}
	\frametitle{Objectifs}
	\begin{enumerate}
		\item Importer et nettoyer des données massives issues de capteurs multiples
		\item Créer une visualisation métier à partir des données nettoyées
		\item Répondre à un besoin réel issu d'une entreprise partenaire !
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Contexte}
\begin{columns}[c]
	\column{.5\textwidth}
	\begin{itemize}
		\item Le CRT de l'ESIGELEC a créé un outil de mesure de luminosité en extérieur
		\item Les données consistent en un ensemble de mesures pour une position GPS donnée
		\item L'objectif est de visualiser le résultat des mesures sur une carte avec un outil de GIS
	\end{itemize}
	\column{.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{logoBEES.jpg}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Déroulé du module}
	Le module se déroule en 3 phases
	\begin{description}
		\item[Présentation]Enjeux et inscription au MOOC R
		\item[Formation] Suivi du module ``R programming'' sur Coursera. Une heure de restructuration le vendredi
		\item[Application] Exploitation des connaissances acquises sur des données fournies par BE\&S
	\end{description}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Prérequis}
	\begin{enumerate}
		\item Bases de programmation
		\item Professionnalisme
		\item Signature de l'accord de confidentialité (NDA)
	\end{enumerate}
\end{frame}
\end{document}


